\documentclass[openany,oneside,a4paper]{memoir}

\usepackage{fontenc}
\usepackage{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}

\usepackage[svgnames,table]{xcolor}
\usepackage{array,tabularx,lipsum,booktabs}

\usepackage{tikz}

\setulmarginsandblock{1in}{1in}{*}
\setlrmarginsandblock{1in}{1in}{*}
\checkandfixthelayout

\newcommand{\addtable}[4]{
\begin{center}
\begin{tabularx}{\textwidth}{XXX}
\toprule%\hline
{\bfseries\sffamily\footnotesize Data lezione\normalfont\quad #1}&{\bfseries\sffamily\footnotesize Orario\normalfont\quad #2}&{\bfseries\sffamily\footnotesize Totale ore\normalfont\quad #3}\\
\midrule%\hline
\multicolumn{3}{p{\dimexpr\linewidth-2\tabcolsep-2\arrayrulewidth}}{{\bfseries\sffamily\footnotesize Breve descrizione\normalfont\quad #4}}\\
\bottomrule%\hline
\end{tabularx}
\end{center}
}
\begin{document}\thispagestyle{empty}
\begin{vplace}
\begin{center}\bfseries\sffamily{\renewcommand{\baselinestretch}{0} 
Corso di formazione abilitante all'in\-se\-gna\-men\-to nella Scuola Media Inferiore e nella Scuola Secondaria Superiore, all'insegnamento della Lingua Inglese nella Scuola Elementare e dell’Educazione Fisica nelle scuole di ogni ordine e grado per l'anno a.a. 2021/2022}\par
\HUGE Diario di Tirocinio
\end{center}
\bigskip
\begin{center}
\begin{tabularx}{\textwidth}{>{\bfseries\sffamily}l>{\centering\arraybackslash\normalfont}X}
Tirocinante&\cellcolor{DarkSlateGray!30}Alessandro Rossi\\
&\\
Docente accogliente&\cellcolor{DarkSlateGray!30}\\
&\\
Classe/plesso&\cellcolor{DarkSlateGray!30}\\
&\\
Scuola &\cellcolor{DarkSlateGray!30}\\
&\\
Ore di tirocinio &\cellcolor{DarkSlateGray!30}
\end{tabularx}
\end{center}
\end{vplace}

\clearpage\pagestyle{plain}

\begin{vplace}
\begin{center}\bfseries\sffamily{\renewcommand{\baselinestretch}{0} 
Corso di formazione abilitante all'in\-se\-gna\-men\-to nella Scuola Media Inferiore e nella Scuola Secondaria Superiore, all'insegnamento della Lingua Inglese nella Scuola Elementare e dell’Educazione Fisica nelle scuole di ogni ordine e grado per l'anno a.a. 2021/2022}\par
\HUGE Progetto di Tirocinio
\end{center}
\color{White}\lipsum[1-5]
\end{vplace}

\clearpage

\begin{vplace}
\addtable{ }{ }{ }{\vspace{6cm}}
\addtable{ }{ }{ }{\vspace{6cm}}
\addtable{ }{ }{ }{\vspace{6cm}}
\end{vplace}

\clearpage

\begin{vplace}
\addtable{ }{ }{ }{\vspace{6cm}}
\addtable{ }{ }{ }{\vspace{6cm}}
\addtable{ }{ }{ }{\vspace{6cm}}
\end{vplace}
\end{document}
